\begin{definition}[$\sigma$-algebra]
    $\Omega$ を集合とする。$\FF \subseteq 2^\Omega$ が、$\sigma-$algebra $\dal$
    \begin{enumerate}
        \item $\Omega \in \FF$
        \item $A \in \FF \Rightarrow A^c \in \FF$
        \item $A_n \in \FF \ (n\in\NN)$ ならば、
        \[
            \displaystyle\bigcup_{n = 1}^\infty A_n \in \FF
        \]
    \end{enumerate}
\end{definition}

\begin{proposition}
    $\FF$ : $\sigma$-algebra とする。このとき、以下の性質が成り立つ。
    \begin{enumerate}
        \item $A, B \in \FF \Rightarrow A \cup B \in \FF$
        \item $F_n \in \FF (n\in\NN)$ ならば、
        \[
            \displaystyle\bigcap_{n = 1}^\infty A_n \in \FF
        \]
    \end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
    \begin{enumerate}
        \item \[
            F_n := 
            \begin{cases}
                A & \quad n = 1 \\
                B & \quad n = 2 \\
                \phi &\quad n = 3
            \end{cases}
        \]
        とすると、$\fal n$ について $F_n \in \FF$ なので、Def1. の性質 3. より、
        \[
            A \cup B = \bigcup_n F_n \in \FF
        \]
        \item $F_n \in \FF (n \in \NN)$ とすると、$\fal n$ について、 $F_n^c \in \FF$ なので、
        $\bigcup_n F_n^c \in \FF$ よって、
        \[
            \bigcap_n F_n = \left(\bigcup_n F_n^c\right)^c \in \FF
        \]
    \end{enumerate}
\end{proof}
\begin{definition}[measurable space]
    $\Omega$ を集合、$\FF$ を、$\Omega$ の $\sigma$-algebra とすると、それらの組 $(\Omega, \FF)$
    を measurable space という。
\end{definition}
おわり。